去醫院需知 - 敏感篇 - 狗

呢排大霧又多狗 易敏感呀眼紅呀 可大可小架 去睇醫生個時小心d呀 狗仔好鍾意周圍撲周圍咬

同有機會醫生本身好鍾意狗（我希望冇咩啦 因為我唔係好鍾意想d醫護同我一樣）

睇到d野幾得意順手share埋

保密權

醫生有責任將病人資料保密。病人在醫治疾病的過程中透露有關病情，病者本身或家庭的資料，醫生及醫護人員都會予以保密，不讓第三者包括摯友親朋知道。這種保密的原則相當全面，但亦有少數的情形需要另作處理，例如：病者本身同意醫生將病情告知第三者；或是病人要向雇主申請病假，病假紙要填上病情而醫生又獲得病人同意的話，便可以透露病情資料。另外，若病人購買了醫療保險，保險公司要知悉投保病人的病情，在取得病人同意後，醫生是可以透露有關資料的。

此外，醫生需要將病人資料透露予其他有份參與治療的醫護人員，因為他們有必要知道病人的資料以協助治理病人。

在特殊的情形下，若醫生懷疑病人有涉及非法活動的罪行，亦可將病人的資料透露予有關當局。
————————
From HKPDA (HK Public Doctors’ Association):

police cannot assess the patient's record unless the patient is arrested and there is court order. However, the doctor should also get the patient's consent first before telling others patient's condition. This a kind of conduct, patient can complain the doctor of being misconduct.

When the suspect is under medical care, police should ask the doctor if he is physically or mentally fit before approaching him. If the police has not get permission from the doctor, everything said by the suspect may be seen as invalid

護士朋友：入急症係唔需要身份證，可以用UL no.登記（UL no醫院用黎代替身份證）
如果你跌左證/無法出示，醫院識整架喇。

From tg

淨係好向醫護人員解釋你嘅傷勢

千祈唔好講邊個襲擊你同埋喺邊度受傷

醫護人員冇權問你係咪比警察打

唔洗講傷病以外資料!

Push

六 月 份 本 港 急 症 室 使 用 攻 略

- 接受急症治療, 身份證並非必須即時出示到(電腦可出pseudo-id, 一樣可以照睇醫生)
- 身份證有啲人唔小心可以跌咗/唔見咗/無法出示
- 警察會要求病人喺「驗傷紙」簽名同意醫生交醫療紀錄畀警方, 有權拒絕簽署
- 唔使講點受傷
- 唔使講邊度受傷
- 急症室接受跨區求診
- 急症有警崗, 但醫護人員會專重病人私隱
- 有時分流站講野/入到見醫生講野, 地方淺窄, 隔離會偷聽到, 有時同醫生傾計細細聲ok
- 做檢查時可要求拉簾
- 急症室四通八達, 如果唔識路可隨便問醫護人員
- 候診人士請載口罩, 以免流感傳播
- 如果拎住任何病人文件(急症牌板 / 取藥單 / 洗傷口紙等等) 記得對摺或用手遮住個名, 以免個人資料外洩

source: 不願透露姓名的公院醫生